quiz u6-s1

Domanda 1: Memoria nei Sistemi ad Processore
Quali sono gli obiettivi principali della gestione della memoria da parte del sistema operativo nei sistemi ad processore?
A) Alte prestazioni, isolamento tra processi, facilità per il programmatore
B) Basse prestazioni, condivisione tra processi, complessità per il programmatore
C) Alte prestazioni, condivisione tra processi, complessità per il programmatore
D) Basse prestazioni, isolamento tra processi, facilità per il programmatore
Domanda 2: Approcci Storici
Quale approccio storico introduce il concetto di Indirizzo Logico o Virtuale?
A) Sostituzione totale
B) Base e Limit
C) Memoria segmentata
D) Paginazione
Domanda 3: Paginazione
Quali sono i vantaggi dell'approccio a paginazione?
A) Frammentazione, poco flessibile
B) No frammentazione, flessibile
C) Richiede un hardware lento, poco sicuro
D) Non è usato nei moderni processori
Domanda 4: Memoria Virtuale
Cosa succede quando un processo emette un indirizzo di una pagina che non è in memoria?
A) Il processo continua l'esecuzione ignorando l'indirizzo
B) La MMU avverte il SO che carica la pagina da disco
C) La pagina viene cancellata dal disco
D) La CPU si riavvia
Domanda 5: Rimpiazzamento delle Pagine
Quale algoritmo di rimpiazzamento delle pagine rimuove la pagina che non viene usata da più tempo?
A) FIFO
B) Ottimo
C) Least Recently Used (LRU)
D) First-In-First-Out (FIFO)
Domanda 6: Layout della Memoria
Quali sono le quattro zone di memoria in un processo?
A) Heap, Stack, Registro, Cache
B) Codice, Dati, Stack, Heap
C) CPU, RAM, Disco, ROM
D) Registro, Cache, RAM, ROM
Domanda 7: Loader, Librerie e Pagine Condivise
Qual è il compito principale del Loader?
A) Compilare il codice
B) Caricare il codice del programma e le variabili globali inizializzate in memoria
C) Eseguire il programma senza caricarlo in memoria
D) Scrivere il codice del programma
Domanda 8: Gestione della Memoria in Bash
Cosa rappresenta la colonna RES nel comando top di Bash?
A) Quante pagine del processo sono su disco
B) Quante pagine dello spazio virtuale di un processo sono caricate in memoria fisica
C) Quanta memoria è disponibile nella macchina
D) Quanta memoria è stata utilizzata dal processo nella sua storia
Risposte Corrette






A
B
B
B
C
B
B
B